港澳入台明起強制居家隔離 《蘋果》整理QA報你知

Q：港澳居民入境，有何檢疫及居家隔離規定？有無因有中國旅遊史的規定而有所不同？

A：不論有無中國旅遊史，港澳居民入境須居家隔離14天。

Q：港澳居民來台僅是短期旅行5天，是否須隔離滿14天才能離境? 可否隔離3天或5天即可出境？

A：港澳居民來台，一定要居家隔離14天，不能提前出境。

Q：港澳居民入境，要去哪裡申請核准可以不用居家隔離？申請核准有什麼條件? 需要多久時間?

A：港澳居民來台，一律居家隔離14天，不能申請「自主健康管理」。

Q：港人在台灣沒有家，是否可在飯店隔離?

A：是的，可以在飯店隔離。

Q：港人來台洽公，可否在辦公室隔離不外出?

A：可在辦公室隔離，但須於入境後，直接到辦公室隔離，不能再離開該處，需直接隔離14天。

Q：港人來台灣居家隔離，因商務需要，可到辦公室開會嗎？

A：香港居民來台若入住在飯店隔離，不可再到辦公室開會，但如果其隔離地點一開始就是在辦公室，建議開會時，與會人員全體戴口罩做好防護，且開完會後，還是要繼續在同一辦公室隔離，不能離開。

Q：港人違反居家檢疫14天的規定，有什麼罰則？

A：依《傳染病防治法》處1萬至15萬元罰鍰。

Q：台人自港澳返國，需要居家隔離嗎？

A：台人前往港澳前，可以先向官方提出自主健康管理申請，經核准通過，返台後僅需自主健康管理14天，但如果沒有通過，返台後就需居家隔離14天。

Q：台人經香港轉機回台，需要居家隔離嗎？

A：從其他國家（不包含中國）經香港轉機者，不屬於居家隔離對象，返台後不需要居家隔離。

From 台灣蘋果

問仲去唔去得台灣嗰啲可以死心

想飛左去先算嗰啲都應該可以死心

不過最大可能應該係直接比人cancel班flight

完

台灣都咁，日本韓國應該好快跟

推比準備出發去既睇

avios 改機票係咪硬食手續費

繼續推

日本好大獲

樓主特登開post食負評？

但冇講轉機安排...

我都驚我報錯料，係邊個位出左問題？

入到境 但係居家檢疫14日咁長
邊個會有咁多日假期

即係叫你唔好去

乜都booked好曬 去唔到
酒店又無得退

即係如果我plan 咗今個周末4日台灣trip 係咪可以玩完了？

機票應該都無得賠

姐係聽日冇事？
佢話港奧2月7起

我估要係台灣機場等14日先準轉機

如果仲有機，你可以改機票變18日，喺酒店隔14之後可以玩4日，同埋冇得喺嗰14日番香港

cx退得

字眼上好似係，但我覺得有啲危